\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance 
  % CAN A CREER
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=d0314&id=canc3M01&uuid=a2bbc&id=can6P05&uuid=34d01&id=can6N07&uuid=b850a&id=can5N02&uuid=8cbb4&id=can4C10&uuid=48334&id=can4C08&uuid=83a8a&id=can3F05&uuid=dcc68&id=can3G01&uuid=a6bcc&id=can3L07&uuid=9094b&id=can3C08&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Fonctions :} fonctions affines
      \item \textbf{Calcul littéral :} équations
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
    \section[Fonctions~: fonctions affines]{Fonctions} 
    
    
    
    \begin{exercice}
    On a représenté ci-dessous une fonction affine $f_1$.\\
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    \begin{tikzpicture}[scale = 0.5]
  \begin{axis}[axis y line=center,
      axis x line=middle,
      x=1cm,y=1cm,% 1unité = 1cm
      xmin=-5,xmax=5, % bornes en x
      ymin=-9,ymax=7, % bornes en y
      % minor x tick num=3,minor y tick num=3,% mettre 1 pour avoir des graduations toute les unités
      grid=both,
      every axis/.append style={font=\Large}  % taille des labels
    ]
    % Ajouter le zéro à l'intersection des axes
  \node at (axis cs: 0, 0) [anchor=north east] {\Large $0$};
    \addplot[thick,color=blue,domain=-3:5,samples=10] {2*x-4};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=056fa&id=3F21-3&n=1&d=10&s=1&s2=1&s3=3&s4=2&alea=Kh3Y&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
      \begin{enumerate}
      \item Quelle est l'ordonnée à l'origine de la fonction $f_1$ ?
           \item Quel est le coefficient directeur de $f_1$ ?
           \item En déduire l'expression algébrique de $f_1$.
     \end{enumerate}
    \end{exercice}
   
\begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
Représenter graphiquement les fonctions affines suivantes  $f$ définies par :

\begin{enumerate}[start=1]
\item $f(x)=x+2$ 
\item $f(x)=-3x+3$
\end{enumerate}
     \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=20c65&id=3F20-3&n=2&d=10&s=1&s2=1&alea=2VDW&cd=1&v=eleve&es=0211001
          &title=Cahier+de+vacances+Coopmaths}}


      \end{minipage}
    \end{exercice}


\begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{enumerate}[start=1]
\item Soit $f(x)=5x-2$.\\Calculer l'antécédent de $43$ par $f$.
\item Soit $g(x)=-8x-1$.\\Calculer l'image de $3$ par $g$.
\end{enumerate}
     \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=20d20&id=3F20-1&n=2&d=10&s=1&s2=1-4&alea=mX1L&cd=1&v=eleve&es=0211001
          &title=Cahier+de+vacances+Coopmaths}}


      \end{minipage}
    \end{exercice}

%\columnbreak
%\vspace*{0.5cm}

    \section[Calcul littéral~: équations]{Calcul littéral}
    \begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Résoudre les équations suivantes.
    
      \begin{multicols}{2}
      \begin{enumerate}
          \item $-10y-2=0$
	\item $\dfrac{5c}{-8}=-2$
	\item $c+4=8$
	\item $\dfrac{t}{-10}=-13$
      \end{enumerate}
      \end{multicols}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=f239f&id=3L13&n=4&d=10&s=true&s2=1-4-6-7&s3=false&alea=8Nkb&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}

    \begin{exercice}
    Résoudre les équations suivantes.
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}      
    \begin{enumerate}
          \item $-5x-27=-3x-13$
	\item $-5x-3=-4x+3$
	\item $3x-21=2x-14$

      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=5a02b&id=3L13-0&n=3&d=10&s=true&s2=3&alea=oMRJ&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}

    \end{exercice}

    \begin{exercice}
    Résoudre les équations suivantes.
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}      
    \begin{enumerate}
          \item $\dfrac{5}{6}=\dfrac{3}{GA}$
	\item $\dfrac{4}{8}=\dfrac{x}{7}$

      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=6516e&id=3L13-2&alea=D8Qq&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}

    \end{exercice}

%    \needspace{10\baselineskip}


  \end{multicols}

\end{Maquette}
